自殺前叫一叫春：人生好似乜鳩都行錯哂

講我嘅背景出黎，大家可能會覺得我人生過得好好
屋企住自置私樓，上年係三大畢業，依家係四大會計師樓做緊野
但其實我人生好似行撚錯哂，所有野都行撚錯哂
大學雖然讀三大，但其實我中學讀書成績好撚差，全班包尾咁濟
考Dse仲仆埋街，後尾搞左一大輪先入返三大
係中學階段好似識唔到朋友，依家仲有聯絡嘅中學同學得返一個
又冇朋友又讀唔成書
十幾歲，人生最青春嘅階段，我就係孤獨同挫敗之中渡過
入左大學之後好似識多左好多人咁
但真係交到心嘅都係極少數
個時間唔中都會一大班人咁去圍威喂
但係人群之中，其實只會更加突顯我內心嘅孤獨
讀書方面亦都讀到一pat屎咁
不過都孤獨左失敗左咁多年
我早已經習慣哂，睇化哂依種孤獨感挫敗感
只係原來所有野沒有更壞只有更壞
係大學最後個年，我同屋企人關係由差變到好撚柒差
明明我好愛佢地，但大家嘅關係就係因為啲無聊野On9野搞到好差好疆
我亦都感受唔到佢地對我嘅愛
個時開始，每晚都失眠訓唔到
睇左無數個日出
同一時間，可能係到咗發情期，可能係因為空虛寂寞渴望愛
大學最後個年我人生第一次覺得自己真係愛上咗一個女仔，當我以為自己好有機會溝到佢嘅時候，先發現自己自作多情，仲比佢拒絕埋
愛情親情就好似兩把刀咁深深插撚左入我嘅心入面，令我每分每秒都覺得好傷心
我完全停止唔到自己傷心嘅感覺
每一晚都傷心到訓唔到
亦都開始有自殺嘅念頭，亦都有試過自殺
後尾先發現，呢啲叫做抑鬱
就咁樣持續左大半年
畢左業，工自然都要返
我就帶住我嘅抑鬱入左四大會計師樓
如果做過Big 4都知道
做Big 4, 就好似係大學嘅延續咁
一入公司同成班人同年紀圍威喂
然後我又係人群之中再次感到孤獨
對我黎講已經係習而為常嘅過程
Big 4嘅老細唔會當員工係人，只會當你係機器
捽你日做夜做，捽撚到你冇撚哂私人時間
頭三個月，我就係同同事圍威喂到一兩點同埋ot到一兩點嘅日子中渡過
個時雖然都係好抑鬱同成日失眠，間唔中都會諗下點自殺好，但感覺冇讀大學個陣咁嚴重
因為圍威喂同Ot用太多時間，冇太多空餘時間比我抑鬱
不過會計依行要考試
每逢十二月都會有溫書假放
一放就仆街啦，每日勁撚多時間
每日我就係邊溫書邊傷心邊諗點自殺好之中渡過
每日我都期待緊快啲放完假快啲有得比老細捽我Ot, 因為咁就冇咁多時間抑鬱
點鳩知考完試放完假之後我先發現
我已經叻仔到一個境界係
我可以邊抑鬱邊諗點自殺邊計數邊應酬
就算Ot到幾點又好
上面啲人點捽我做野都好
我好似可以繼續邊抑鬱邊做野
仲要我開始覺得依份工好不公
點解Ot錢又補唔足，點解得咁撚少人手要我地做咁撚多野
我以前唔算成日用Ig 呀facebook呀
但係抑鬱同怨氣影響之下
我不斷係 朋友圈子中放負能量
平時冇咩朋友搵我，突然間唔少朋友都問候下我
好多時佢地會問我做咩唔開心
但其實我同屋企人關係已經慢慢變好返啲
其實我比人拒絕完嘅情傷已經冇乜
但我就係會抑鬱､就係會傷心
朋友問我有冇野呀Ok嗎
我全部都係話Ok 呀哈哈哈冇野呀哈哈哈敷鳩洐佢地
其實咁樣周圍放負，我好明白對自己係一啲幫助都冇
唔會因為咁解決到自己嘅抑鬱，人地亦都唔會解救到我
跟住我好快就發現，其實我係想刷下存在感，想人關心我，想令自己冇咁空虛寂寞
自己平日同朋友嘅交談多數都係講廢話講On9野，講下吃喝玩樂依樣個樣
如果我唔放下負能量，根本唔會有人咁樣關心我
當我意識到只係一個想乞人關心嘅傻鳩
我即刻冇再放負能量，當然都冇人再咁關心我
同朋友嘅交流亦重回講廢話講On9野嘅日子
之前三月返工個邊忙到仆街，夜晚十一點收工叫做早
依幾日復活節，雖然其實我都要返工，但依兩日都係晏晝就收得工
多左好多時間抑鬱同諗野
望住窗邊, 我第一次覺得自己隨時都可以跳落去咁
我第一次覺得自己同死亡嘅距離真係可以咁近
我之前下定過決心，父母死前我一定唔可以自殺
依個想法開始大大咁動搖
但我覺得我唔可以不明不白咁就死撚左
所以我要打定自己內心嘅想法出黎
萬一我真係頂唔順要跳一跳，佢地都可以知道我內心嘅諗法到底係點

傻既 我咪關心緊你囉 可以講下你平時鍾意d咩分享下喎

行到水窮處，坐看雲起時
係老套啲，但人唔會行足一世衰運
到老咗先嚟回顧一生係咪行錯晒先都未遲

我們享受孤單 承受責難 把一切看淡
路過的每一天 都陽光燦爛
Eason 愚人快樂
=================
咁你想唔想救自己？想 就跟我做 放棄依家有所有野 唔好覺得唔抵 你死咗先係最唔抵

首先 辭咗份工
跟住 換一份日日on99同班同事一齊玩嘅工
然後 去返教會 每個星期都返 小組又好靈修又好 返足佢
之後 去join個健身plan 日日做gym 焗桑拿
做完以上嘅野 每兩個月去一次旅行 乜都唔諗 玩盡佢

如果你做得出 可能醫得返

同自己講 我乜柒都唔再理 關我撚事 我開心就得

老實講 我背景比你衰得多 但我都未要自殺 努力活在當下啦 人生就係咁on9

有時豬朋狗友先係救命良丹

好明白你呀
我都有抑鬱
好想死

窮有窮煩惱 富有富煩惱 夠膽死唔夠膽面對 死唔去既話都比人話你柒啦 平常心面對所有野 當你達到一個視任何野如糞土既時候 你就會明點解咁多人唔去死架啦

大丈夫輕易求死，算咩英雄好漢，要死就快

我唔明喎 讀到三大 grad埋 仲入到big4
就算gpa幾爛都好
又點會係「讀唔成書」？
點為之「讀得成書」？

你話你冇咩朋友
可能係你問題，可能係你唔夠主動
但都可能係個運既問題，咁岩你幾個圈子都係咁
不過你問下自己，
究竟係咪真係少?
點為之「少朋友」？

或者留係香港太耐
好易被社會影響自己價值觀
或者認識下唔同國藉既朋友、
識多啲五湖四海既人
相信你會暫時停止同其他人/social norms比較

世界仲有好多野待你發掘的

我建議你去搵私家醫生睇下好d
depression 可大可小 唔好鑽牛角尖

抑鬱到頭來都係要靠自己意志
你係真係唔好彩有咗依個病
但有冇諗過去改變自己心態面對佢
你咁樣壓抑自己情況只會更壞
不如試下放棄咗啲自己唔想要既野例如份工
俾自己放個大假 搵下生存落去既理由
為自己去做 唔再係為其他人

樓主又唔係無能力,
何不換換工作,再試下搬出去一個人住?

會係另一片天地

雖然唔知點幫你點安慰你好 但依家你最緊要係揾朋友屋企人陪住你 唔好驚煩到佢地 朋友就係咁用架嘛！ 加油呀！！！

到你學識享受獨處就自然冇事
反正死果陣你都係自己一個

信教個班衰過西 你基教 都係想拎人10%人工姐 DLLM

巴打 言行之間睇到你好大壓力
不如去睇下醫生 當了解下自己都好

溝唔到又唔係俾人派帽 有咩咁傷心

咁多廢話 依種人又點會去死
樓主只不過上黎求安慰
無病呻吟 大把人慘過你拉big4仔
打到熱線大把社工同你呻

認真，辭左份工整理下自己先。每日工時咁長，好易諗咪邊。

你大病過就知依一切都係少事
樓主應該係太有自信

希望連仔唔好del你post啦 唔係佢地睇唔到

樓主加油
唔好尋死，
試下睇下醫生，減低抑鬱症狀啦

由細到大無自己想做既野？

路過留一留言

先唔理你本身個人設置

甚麼Big4 3大grad 私樓

我知道其實每一個位都有大家要承受嘅壓力

但當做緊嘅嘢持續性唔開心嘅時候
（已經唔符合自己堅持嘅目的/理由）

何不妨去放棄咗呢一切
停一停 諗清楚自己
究竟想要啲乜 想要做啲乜

以滿足自己為首要目標

或者世界會不一樣
————————————
加油啦巴打～站係我個人既角度睇黎
你既設置足以令自己開心有凸

而你所擁有既就睇你點樣去運用
————————————
再唔開心既不如咁諗
反正都三大grad 左 有咩難關我過唔到

上小d 連登實幫到你

巴打，咁你覺得點先叫行得岩

1.你人生已經比好多人好好
2.同屋企人關係好撚柒差嘅 咪諗方法改變 男人嚟
3.朋友有時唔洗多 一個真心知己就夠
4.如果覺得自己有病 一定要睇醫

睇醫生啦

老實講，你大學嗰陣嘅環境絕對唔算差，讀書唔叻都成功入到3大，畢到業，入到big4，好明顯見到其實你唔係讀書唔叻，只係你主觀覺得自己唔掂

同埋當你放負能量嗰陣都有人理你，都即係代表佢哋多多少少真係關心你，唔係你想像得咁表面，只係大家冇機會深入認識

當事實上你嘅環境唔係差，而你覺得好差嘅時侯，都係嗰句，得醫生可以幫到你改變依家嘅諗法同埋角度，等你可以準確啲睇你依家有嘅嘢，快啲睇醫生啦

講到份工逼死你、朋友唔理你
屌咁咪轉工囉，呢度日本咩你估，打死一份工過世架？

話人群中覺得孤獨
你有無諗過其實你無放低身段投入去玩？
人地玩個陣就諗呢諗路唔俾自己享受

利申抑鬱過八年
抑鬱既人普遍個大腦思路實晒
搵到路都唔願意過新生活
但其實既然想死就nothing to lose

樓主呻完有冇舒服返d,如果有既話就繼續同我相信好多人都樂意聽你去訴苦既

其實人大左本身都自然少左真心朋友

樓上有唔少巴打講得幾好 你如果真係覺得份工唔適合你

轉其他工做啦 呢個世界好多野可以做既

同埋搵返你本身既興趣 睇戲畫畫咩都好

你就會有返動力去做任何事

生命有take2呀，死左下世仲慘呀你

返教會有撚意思咩

好撚同意

講真其實個case 都唔係真係咁差 不過你話有抑鬱咁無計 但想講其實真係比上不足比下有餘 你既情況無你自己諗得咁差

你洗下錢放鬆下，去下旅行/call 個正 g 咩都好睇下有冇幫助

成篇野重點：
樓主住私樓 讀3大 做big4
因工作壓力同比女拒絕所以患上抑鬱症而想自殺

萬一我真係頂唔順要跳一跳，佢地都可以知道我內心嘅諗法到底係點

睇下黃子華講自殺嘅人

有樓仲自殺
唔想做咪轉行囉

或者放大假去旅行見識下 可能改變你既諗法

話自己讀唔成書，但又做緊big4
對自己要求咁高? 諗住做特首?

樓主病左 試下睇心理醫生

antidepressants 75mg

死左未？

88

大把人差過你好多都未去死啦

首先，轉工，搵份準時收工既工，之後去揀一樣自己有興趣既野去放工學

第三係去多d 一人旅行，會有孤獨以外好新奇既感受比你

樓主有冇睇醫生 如果唔洗養家不如直接同屋企人講清楚
辭職休息下 去睇醫生

後門狗

咁都要自殺 我諗好多人一早死左

每個人受壓力能力會因為好多因素而唔同，有咩好比？
樓豬到咗自己嘅極限 佢都會好辛苦

你既問題似自己諗唔開，未去到要死咁嚴重

只不過佢好似受壓能力太低
成個溫室小花咁

咩都錯晒

好多野真係講唔埋 唔好成日用自己把尺去度人地啦

少少野就要生要死 屌無撚用90後

跳喇，宜個世界錯嫁
屌你老母只係識覺得宜個世界欠左你咁
自己有無嘗試過去改變？
少少野就要生要死，你點對得住你屋企人？
屌你老豆，你連踩出第一步去改變自己既勇氣都無，你邊撚到夠膽踩出窗。
只係識放負，再用精神病三個字去美化自己細膽。
妖

唔捱得

妖，負評上一頁

咪臭係 要死既人唔會咁多廢話

樓豬擺明係 「焦點撚」

你成日覺得自己係一個「焦點」, 人地要 focus on you , 但點撚知事情發展唔係依個方向, 就覺得生存無意義

三大畢業 , 一畢業就入到大公司做 , 返學返工都搵到人同你吹水

咁都叫慘, 咁都叫行錯哂

辭工做啲你想試既野啦
利申：成日想死

我都試過
試下乜柒都唔諗
過去既野唔諗
將來既野唔淨係活在當下
諗而家呢刻擁有既

雖係好難 好易會諗返啲令自己抑鬱既事
不過都起碼會有一瞬間個心會好過少少
要頂住啊 有咁多人關心你

辭職停一停
諗真ｄ自己想點行落去啦

順便去working holiday咩都試下做
可能會領悟到ｄ野

去working holiday好就好在大條道理解釋到點解辭職唔返工

男人不外乎錢同女人
已經解決左人生其中一樣，咁都要死

見到佢個 post 我真係笑撚左出嚟

每一項 都低樓豬一兩級
中產以下家庭, 非三大, 做職場垃圾位, 小中大學無朋友 , 同屋企人無計傾

都唔知衰撚過樓豬幾多倍都未撚去死啦

找樣興趣玩下，洗乜自殺，唔愁住，學歷高，係少D朋友啫，做野係難D識朋友，或者搵份準時收工既工作，set d野比自己學下個人未冇咁lonely，大把人一個人跑步，一個人踢波打乒乓添

送首歌俾樓主

Suicide is painless

大撚把人慘過衰過樓主
但人地都無叫春唯有努力生活
你老母樓主叫春能力真係幾撚勁
真係想就快手啦
你屋企人都會開心好多
反正養大個on9仔已經哂好多資源
仲要出到黎做野少少壓力都受唔到
溝唔到女又話想想死
屋企人都覺得你唔撚死都無撚用

所以問樓豬正常人生應該係點?
放底份高薪工作，換份垃圾政府工，有時間去識朋友，溝女
加上本身有私樓，根本就玩哂

夠錢既話辭左份工去環遊世界

巴打 自問背景性格同你有d似 都係做緊big4
想搵人傾add我tg: llmgh

收皮啦 你講緊嘅嘢9成香港人經歷緊
8成人慘過你 唔好無病呻吟啦
懦夫咁柒樣

仆街 我都係咁 不過我係讀錯行
今年由0開始學過 要好撚大量學習 追返啲時間 不過有動力做 因為自己喜歡做
先問你big4 係咪你想做的工作先

如不是 不如去working holiday 你屋企有自置私樓 想唔洗比家用我估 去完個世界會唔同曬

我想有諗過去 , 去之前搵到自己真夢想(希望係真) , 所以要學習 29歲可能都會去wh

所以唔洗死住 , 睇完個世界返黎 先死都未遲

媽媽不會明 抑鬱感覺不停
手腕抖震不定 不要驚
醫生不會明 藥物治不了生命
治不了宿命 不會醒
揮不去 就是想失去
就是不想出去 沒有錯對

今天終於擁抱宿命 今天失救於黎明
今天依據心情 深於泥濘
媽媽不會明 抑鬱終不會停
深於泥濘 息於恬靜

媽媽不信命 媽媽始終不信天命
抑鬱感覺不停手腕抖震不定
媽媽始終等你甦醒
媽媽不會明 始終不會醒
失救於黎明 深於泥濘
媽媽不會明 始終不會醒
媽媽不會明 媽媽不會明
始終不會醒

坦白講你咁撚癈咁撚懦夫唔死都無撚用

信教嗰啲可以死全家

叫返隻靚雞先啦

讀三大都話自己讀唔到書 咁讀ive讀到中五六算係咩？ 唔好定個Standard定到太高 真係迫死自己

打得咁大段野出黎表示你真係好唔開心
亦都聽得出你好辛苦
我地都做唔到啲咩，唯一可以做ge 就係係到等你再出post，聽你訴苦

好多人讀ive住公屋做普通工係咪死得

咁不如直接同佢傾自己諗法先啦，反正都打算死，點解想試死，唔試去面對先，唔得先諗死都未遲啦

小康之家, 住私樓
讀唔成書但又讀得成大學
淨係呢兩樣野都屌打好多人
不過冇計, 性格決定一切, 有病你都唔想
冇人係完美, 希望你快d搵到你生存既理由

唔知講咩好
推畀多d人睇
睇吓救唔救得番你

你嘅錯源於錯誤決擇
從來正確嘅路都係得來不易
你既然搵唔到更好嘅路，止蝕沽出未嘗不可

辭左份工 根本唔適合你
搵份發揮到自己既工
其實有d工都唔一定要面對面對人
但人一樣接觸到你同有交流
同屋企人就唔好咁細路仔發脾氣
慢慢會變好

廢人

去看醫生啦
睡到覺好重要

依幾日復活節，雖然其實我都要返工，但依兩日都係晏晝就收得工

你打依句果陣唔會覺得自己好撚幸福？
難為年初一果班仲要開工 日日做廿個鐘
你依啲仆街唔死都無用
祝你全家過唔到清明

快d投胎啦,試下做窮撚,係個離異家庭成長,住劏房,中六dse得幾分,in乜工都冇人請

我建議樓主搵樣興趣玩下 就當放鬆下自己

做運動就最好 呢啲時間可以令你放低所有嘢

最好就係你會搵到志同道合嘅人 你識嘅朋友去自然會多

你都係想要愛想關心姐 咪試下識多啲朋友 雖然好撚難 但行出一步已經好唔同 到時你嘅想法又可能唔同咗 唔好比一時嘅想法就kick住 就自我解決

我自己就覺得唔好睇得太重 其實你叻過好多人

可能你會享受生活喺呢種"極端"生活環境㗎

不要為誰放棄了 你的荒誕
別要太介意 每雙俗眼
你縱使新的路太難
留在舒適小堡壘 未能推翻

請信任還有勇氣 更加荒誕
公式已擄劫了 幾多時間
說青春只可以 用來感歎
別要信這些話 標準別要習慣

還有份好奇 顧慮何妨忘記
趁笑容還未皺眉 能夠去飛

不要為誰放棄了 你的荒誕
別要太介意 每雙俗眼
你縱使新的路太難
留在舒適小堡壘 未能推翻

請信任還有勇氣 更加荒誕
公式已擄劫了 幾多時間
說青春只可以 用來感歎
別要信這些話 標準別要習慣

記得你的固執
記得你的志氣
仍然認得你是你
這個夢能叫世界 更加璀璨
夢會美化了 你的夜晚
無論再艱難 拿著你僅有資產
走遍地殻 遊盡雪山

請記住還有勇氣 有生一晚
要虛偽地活著 還是燦爛
說青春只可以 為成功著眼
別要信這歪理 忘記太多光陰帳單

好多野你呢刻睇到好負好差，
但遲下再睇返其實唔係真係咁嚴峻。

你只係比當下既抑鬱情緒控制左支配住，
我唔知有冇用，不過試下䆁放左佢出黎
搵一個你信得過既人deep talk, 大喊大叫, etc

同埋真係睇醫生，唔好一個人自己死頂

我理解樓主嘅諗法
叫你唔好死可能只會更加令你覺得不被明白
不過反正你都有尋死呢個念頭
不如趁而家搵一件一直都好想做嘅事做左佢先(eg 去個長旅行，skydrive）
至少起生命完結前對自己好d

加油

其實或者係連登開po唔係一個好選擇
香港已經係一個無乜同理心嘅地方 連登更甚

樓主 喺內文之中其實真係一直都見到身邊有人好關心你
雖然有時候嗰種無人明白自己或者無人最重視自己嗰種感覺 會覺得好孤單 好似冇人喺身邊咁
但係唔可以抹殺佢地同你嘅友誼
我相信會關心你開唔開心嘅人一定好在意你
你咁樣一句身邊冇朋友 然後死左去 一定會令到佢哋好傷心

同埋你話好愛你屋企人 我相信佢哋都係咁愛你 不過係唔識表達
即使日子好辛苦都一定要陪佢哋行 好好咁樣供養佢哋
你諗下佢哋會幾咁傷心
唔好比自己後悔

你沉澱下自己心情先啦 然後去搵一個身邊你覺得最close 一直都有keep住contact嘅朋友
去搵佢傾下計 如果唔知點樣開口
咪講下無聊野先 輕鬆返啲先
慢慢將自己嘅心情講比佢知 我相信佢一定會理解的
無論發生乜嘢事 有人陪住一齊面對都會好好多

身邊有好多人支持你㗎
要加油啊

溝唔到女唔洗死喎

留低tg我相信連登有愛！

洗腦其實好有用

八個月前話自殺，講到依家 (善用起底)樓主假膠

抑鬱得黎讀到書, 畢到業, 入到big4, 番到工, O到T, 吹到無聊水, 藥又唔使食, 其實對你有乜影響？

畢到業返到工唔代表開心，甚至有一半香港人都係一樣只係無樓主咁嚴重，但要每日咁辛苦過生活不如死左佢算

死廢柴

Too long didn't read

樓主去左邊
快d出黎講下野啦
係呢度又唔洗放完負扮冇野
你而家點諗?

除左樓主咁優良既條件外
其他心路歷程同你一尻毛一尻樣
我仲多左個社交恐懼症 好怕見到人或者人多
但另一方面不斷強迫自己

係死都扑埋野先
青頭死
係投唔到胎

自殺前叫一叫春
現家叫完喇
係咪自殺
係就快 唔好等下個禮拜
講得出 做得到啊
打完唔好縮沙啊
縮沙正賤種狗

咁撚長

我賣棺材
我最鐘意幫人 留返份心意比屋企人係責任黎

我以前都想自殺
BACKGROUND仲冇你咁好, 一諗起"未來"好多野煩
除左感情冇野煩因為冇target加上都冇咩空間分配比感情
同你一樣以前難捱既日子唯有"我之前下定過決心，父母死前我一定唔可以自殺"
因為我獨生女而且父母分開左兩個都要我睇住

入big4前我做2nd tier仲辛苦過big4,我當自己坐監
然後入到big4又繼續坐監, 不過之前都習慣左
坐完又一條好漢
依家日日準時放工一星期3日搵朋友hang out 有番自己生活(不過太得閒又衍生其他問題但off topic唔講)
然後我發現我咁辛苦捱左咁多年, 同我d 中學畢業朝9晚6唔讀書掛住拍拖既同學比, 原來人工唔係搵佢地好多
見住人地個個有仔有女有樓有車有老公有野煩有人share唔駛一個人咩晒好羨慕
心諗我搞咁多野為咩, 早知大學都唔讀一早出黎搵錢仲可以慳番d大學學費, 舊錢係當年已經可以上到樓
我有時都有覺得自己行錯左

不過咁, 就算行錯左我都唔可以完全抹殺呢10年黎既努力係白費
始終都會得到一d野, 一d體驗, 經歷, 識到既人, 係行每一條路都會唔同

希望你都快d坐完監, 眨下眼, 就過ga lar

唔係朋友 你放負都唔會問你o唔ok啦
你又hea覆人

少年不識愁滋味 為賦新詞強說愁

知足常樂
但要選擇自殺
唔會阻止你
大把人受既苦比你多比你重

有勇氣死都冇勇氣quit?
廢到

agree
樓主你頂咗咁耐行到呢一步已經好叻仔
燦神都講過人生去到最後先知輸赢
你都講過已經慢慢變好
所有嘢都會慢慢變好
只係需要耐心耐心耐心
後生仔邊個唔會經歷呢啲嘢
只不過你係嚴重啲咁解

屌你老母真係戇鳩
你估個個都好撚鐘意去旅行

如果女仔唔岩你既，點解唔試下男仔呢？

痴撚線
成篇文中二到極致
可憐之人必有可恨之處
咩冇朋友/考試差呢啲全部自己攞黎
一副好牌比你打到咁戇鳩然後係度怨天尤人

有咩都傾下先

樓主食咗飯未？
點都好食個靚lunch先啦

太長無睇哂。但我覺得你係不知不覺代入左香港嘅生存模式。你諗下，香港搵多搵少都可以生存去下旅行，人生用三四十年去返工係幾咁on9嘅事。或者轉份輕鬆工，主動啲去參加活動，做下義工你會無咁空虛。

仲有咩成績差根本無人在乎

巴打不如試下睇下醫生啦
話唔定有幫助
唔好自己鑽牛角尖呀

我識嘅樓主係鐘意

人就係會錯野架啦
點樣補救先係你要做既野
唔明架啦你我估

收皮條路自己擇依家係度叫春 幾多人簡都冇得簡

你叫我呢個肥矮柒毒窮盲聾啞瘸廢點算

樓主試下睇啲哲學書啦

李天命本「哲道行者」當年對我幾有用

冬日哥 唔知你仲記唔記得我
由高登睇你啲叫春post DSE post
到後來add咗你facebook
見你跳舞 上莊
其實你人生嘅經歷都幾多姿多彩啊
你有恆心參加咁多活動
已經勁過我呢啲冇GPA冇勇氣上莊冇住hall冇玩活動讀自己唔係好有興趣嘅科嘅人

人比人比死人
入得呢間大學就知天外有天 人外有人
而且真係君子交情淡如水
識埋好多人都係hi bye frd
但又有乜所謂呢
我覺得我地呢間大學比起其他嘅更加現實
好多人响生活裡面都係過眼雲煙
柴娃娃玩完活動就散band
幾年前我玩過咁多個ocamp識嘅人得返一兩個真係會keep到聯絡
但又點呢
既然冇野好傾嘅 點解仲要keep落去呢
不如搵下身邊好耐冇聯絡過嘅人 話唔定佢地都好掛住你呢

至於返工方面呢
做會計師樓的確壓力大到不得了
如果你反覆思量之後
覺得自己真係冇興趣做呢行嘅
四個字，及早離去
即使要補錢走
如果掉低錢可以買返你嘅精神健康嘅話
我覺得好值得

轉行做農夫岩你

攪一輪先入三大 講明自己係後門狗咪得 遮遮掩掩

你不如試下唔好返工一排先啦
比個人放鬆一下先

人生條路有排行
唔想讀書未唔讀書囉
唔做會計都唔洗死
試下搵下第2D工 睇樓主應該係少同人傾計搞到個人諗埋左一邊
建議你返D多後生仔女既工

人生咁易行有咩好玩
要玩梗係hard mode

at least ur better than me la

D問題聽落個個都有
出事唔係你嘅人生 係抗逆能力
睇心理醫生啦

港大=港大
中大=中大
三大=科大

樓主係咪對自己要求好高個啲嚟？
或者鍾意將自己同啲好勁嘅人比較？
讀三大 一出嚟做big4都話自己係一pat屎
再係咁世界上冇嘢可以滿足到你
應該要學下改變下自己心態
或者真係好辛苦就睇下醫生啦 抑鬱可大可小
Anyway祝你快啲冇事

睇完興奮咗下

辭撚咗份垃圾先啦
個個入去都做撚到癲

大把人嚴重過佢

樓主有無諗過自己父母
養到你咁大你就咁死左佢？
要自殺都等父母歸天後先啦

上連登呻 分分鐘比班垃圾加劇個病情 on99

屌你老母玩鬥慘大會？

如果你發現呢啲負面既諗法，係最近唔知點解出現，而又持續左超過1個月，可能會係depression。Depression 自己搞唔掂架，真係身體機能出左事，少左啲chemicals ，搵醫生食藥就咩事都冇架喇。最緊要同屋企人溝通下，有佢地陪你，好快一天光哂！支持你！

睇完先知樓主背景...
3大big4 睇gpa實高過我十幾倍
當我為左grad唔grad到既時候 樓主已經grad左入左人人都想入既big4
屋企有樓 仲要唔知係咪高大靚仔
我呢D肥矮人士...

你唔撚掂喎
字裏行間，睇得出你好壓抑
休息是為了要走更長遠的路
辭左份工佢
去個旅行散散心啦

我仲真係有情緒病同埋其他病

全部睇完

不如試下狂聽音樂輕鬆下

相信自己

相信世界

仲有好多野仲值得你去探索

有時食下好野 已經好開心

講咁撚耐仲未死？

做big4人生贏家都要死？fresh grad 捱幾年已經50k

有私樓3大做big4都要自殺
全香港9成人都應該要跟你一齊死先啱

死之前做件大野出來

btw 情緒病呢樣野我體會唔到呀sor
我成世人最負面最想死就係早一兩年返工果陣D壓力
但諗野好正面 唔會諗負面

樓主唔好死
溝條女先

加油
我有時都好唔開心 會想一走了之
少做運動唔好
不過都市人無時間做運動 成日都坐
坐到個人屈住屈住

我係曾經有depression 嘅過來人, 真係睇左醫生先
加油呀巴打!

咁有米，去睇私家精神科/臨床心理學家啦

唔知點解好羨慕樓主

工係一時 人生係一世 巴打你一定可以活得更好
要珍惜仲有條命仔 人生仲有好多野等緊你去玩去試
辭左份工佢啦

唔覺自殺有乜問題
連唔想生存都唔俾 你地痴撚線？
條件好係咪一定唔可以放棄
大把人差過你 係呀 要做最慘先死得
全世界得一個最慘架咋

所謂乜柒人生 前途 都係人創出黎
由細到大經父母 經教育 洗你地腦
覺得係正常 應該體驗嘅事

死咪死 啪一聲熄燈 你覺得我會後悔唔好好體驗人生？
點後悔 有隻鬼走出黎諗 你都on99
到頭黎係 你地覺得可惜 害怕有人死亡 想自己個心舒服
先叫人咪自殺咋

咪天真

佢地個世界同你未必一樣

當年我識一個人CE接近滿分都喊到豬頭咁

話自己點解咁廢唔可以拔尖入U

阿媽，我隊你唔住

唔好俾工作完全佔有你成個生活
工作環境 氛圍 如果真係唔岩自己
咪考慮轉下環境
雖然轉工係好大決定
不過都可以諗下
短期內最好令自己開心嘅方法就不如去下旅行
去玩下skydive
你會發覺世界好大 好靚 好多地方等你發掘
唔好咁快就尋短
關關難過關關過
加油啦！

Quit big4 咪得囉
你都唔愁冇錢開飯啦，做乜咁折隨做audit

辭職啦屌

試下搵間local firm做下

樓主死左未？

聽朝準時起身返工啦柒頭

quit 撚左份工佢, 搵番自己想過既人生

跳啦
拜

其實抑鬱係有生理因素影響，呢d要靠食藥。

就算未去到要食藥咁嚴重，可以去睇下心理醫生，都會有幫助。

唔好覺得抑鬱係d唔好既野，唔比得人知。

就等如你感冒都要食藥睇醫生啦，係咪！

第一係需要人幫 但如果你搵唔到人傾都不妨試下搵精神科睇一睇 因為你想自殺依樣已經好嚴重

補充多些少，

其實好多人都唔知/缺乏認識抑鬱症係咩，

以為抑鬱症就係患者渣/承受唔住壓力，

其實係會有好多其他方面既病因(生理etc.)。

但當成個社會都唔知/唔清楚抑鬱症係咩既時候，就會形成缺乏資源/甚至歧視抑鬱症患者等等，令到抑鬱既人更加唔敢去同人講/接受治療。

尤其是係香港呢d生活節奏咁快，翻工壓力較大既地方，其實有好多人都有輕微既抑鬱傾向，只係佢地唔知。

利申：都係上網睇翻黎，如果有錯希望指正！不過都希望樓主可以從第二個方向去思考自己既情況！

定啲黎呀細佬，如果自己諗唔明搵人傾下

Quit 份工去個日本，
食含DHA魚油丸幫你腦部健康d，
一定要做運動做gym打拳比你發洩，
剪個頭髮買件新衫，
當自己由頭開始重新做人

Source 係我自己

搵時間，攞啲錢出外散下心啦

我都明白香港呢個地方實在令人過份負面

但巴打你咁嘅背景、學歷、職業都算中上流份子啦

錢你又唔缺，再唔開心都關感情事姐

其實我見你都唔係完全冇朋友，但衰在你唔肯主動分享姐

你話想識真心朋友，但其實你都要知道呢啲野可遇不可求。好多野都睇你點睇嘅姐

快d刷首抽啦

HK 已經好人性化和自由 所以一大堆抗壓能力低的人
心態要調整

在其他地方正常這裏也變不正常
養子組

考dse前一開始不要想自己那麼大就沒事了
時刻想着自己多偉大秒秒要自殺

巴打香港好多人同你差唔多
得閒去吓旅行睇下呢個世界

巴打 唔知你會唔會睇到呢個comment
但我好想畀個擁抱你先 咁辛苦鬱住咗咁多耐
我一路睇嘅時候 以為你已經打完...
但原來一波未平 一波又起
聽你講 內心嗰份空虛同孤獨感由唔知幾耐以前開始 已經一直都伴隨住你
雖然我好認真睇哂成篇文 但係我都仲係好想知道多啲你嘅諗法 你思前想後咗咁多年嘅自殺計劃同身後事係點？又係啲咩令到你嘅諗法會開始動搖？
我明白你想嘅唔係一份關心...因為嗰啲都唔係持久

其實都係
講真，社會上top嘅人係少數，但偏偏個個都妄想可以踏入到
事實上，勵志嘅故事，咪又係萬中無一，有都唔會無自己
奈何教育或社會風氣都鼓吹年輕一代要點努力點向上爬，其實最後咪又係一場空

Jump左未

死左未？
要死唔好係人多地方死
死都唔好加重人地負擔呀樓主

tg 我陪你傾訴

無問題，但勸就勸

其實人生大多時間都只需一兩個人陪你走

最多時就係自己老婆

無需介意朋友少呢樣嘢

我都有抑鬱，冇去睇醫生，你唔駛理人地眼光，做自己想做既野，自強不息，要唔好衰左俾人睇

我就自己睇書，呢排睇緊財務自由既書，考緊qp

そうですね
正直、社会のトップになれるのって単なる少数派 だけどよりによって多くの人は必ず成し遂げられると妄想し続けている

事実上、激励なおとぎ話は極稀だというのに

社会全体と教育制度の方向はどうやって上に上り詰めるのかそう吹き込むばかりで、その結果殻だというのに

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

學海無涯 仔細想你是為興趣或為錢
雖以前一代好多人不是想做那行無選擇才幹但幹了大半生現在退休
你才這小時間吵啥
發現你是為興趣不quit 了就好
上一代也大把人因自分の原因で中年放棄打工

快啦

溝唔到女好閒，大撚把女啦屌 拎少少錢去澳門叫返幾隻高級雞，過返幾晚淫賤假期再算啦，返工返得唔開心咪轉工lor, 簽左賣身約咩

和讀書好壞沒關
沒有目標只有等死
大學不只有HK 讀完一樣揾水 和公開試沒關
事出必有因

也是那句 別看自己太大高人一等

我提出呢啲提問唔係以自己把尺去度人
係想佢再諗一次點解佢會有呢啲諗法、價值觀

我係靠咁樣救番自己
我身邊圈子啲人個個都好勁
好多讀外國名校 入哂大firm 升哂職
又識好多language 講到native咁
自己普通八大薯仔
就算識樂器考到演奏級都好怕實力唔夠
心諗 點解同一個圈子自己可以咁廢
其他人條路勁戲劇
而我只係平平無奇既一個打工仔
朋友唔少但會覺得冇人明白自己
孤獨到不得了
有一排仲會扯哂頭髮歇斯底里咁叫、撼頭同喊
出街失控咁無啦啦喊 好似癲左咁
完全搵唔到生存既目的
但怕自殺會失手
所以只好每日祈求快啲fast forward到死個日
個時係度日如年

係有一次契機，令我去外國做野識到唔同人
開始再審視番自己既價值觀
慢慢接受自己既不完美
同埋將自己既focus擺係其他野度

唔係一句「大家世界未必一樣」
就唔諗下最根底既問題

當然唔係話識五湖四海既人就一定解決到問題
呢個只係我其中一個建議
我只係認為，有呢啲感受同諗法，
最根底要探究既問題係自身既價值觀
再重申，我對上一次既留言最主要既目的係希望佢重新檢視自己既價值觀

有精神病仲返兩份工？

quit左先啦

唔知點解我會明白你既想法

自己一個去次旅行，最好就係d冷門既地方，
可以遇到唔同既人同事，改變下自己既思想，一定對樓主你有幫助，加油

做得辛苦咪轉工囉。
唔做big4會死?
你三大畢業出到去大把選擇。
辭左份工，放個長假調整下心情，再搵份冇咁辛苦既工。

Too long can’t read
究竟死左未？

快啦屌 跳未

講真 搵下心理學家傾計
你唔需要食藥 只係由細壓抑太多 要搵識傾計同願意聽你講野既人
所謂心藥還需心藥醫 你需要解心結
不過出面都幾多流野 你需要既我介紹個比你試下 我保證同佢冇利益關係

有份工打下算係咁
好過工又無 錢又無 仲難頂

who

作為一個人
你已經喺出世之前贏咗無數條精蟲

同你經歷差唔多
俾我陪下你

千萬不要自殺

同你差不多 不過我連港大畢業都無 仲要入左間細公司 無得升

死垃圾

屌啦 我先至最垃圾
冇學歷冇技能 返緊份pt濕鳩倉
搵緊都搵唔到份長工
身邊朋友就算幾霉都有份正經工打下
女又冇 不過都睇化左
我呢d人肥矮柒毒窮
學人溝女只係攞黎柒 無謂搞咁多野

會用咩方法自殺？不如一齊

我又係a0人生失敗者讀緊垃圾碩士
零朋友 得麻雀腳 仲要係後備
人柒無藥醫 人生已完
不過又怕死，唉唔撚知點過
以前似樓主 而家谷底彈，怕死左
激死老豆老母 即刻落黎陪我

朋友問我有冇野呀Ok嗎
我全部都係話Ok 呀哈哈哈冇野呀哈哈哈敷鳩洐佢地
其實咁樣周圍放負，我好明白對自己係一啲幫助都冇
唔會因為咁解決到自己嘅抑鬱，人地亦都唔會解救到我

完全明, 感覺上自己唔開心係因為自己抑鬱既問題, 根本同外在因素無關, 唔想煩到人
更加唔想人愈問愈深入, 比人發現原來佢地幫唔到手

同初戀男朋友分左手
我生無可戀
要走帶埋我走

你睇下幾多人三唔識七都留言？
呢個世界仲有好多愛
只係未遇到 唔係代表成世人就無
不如你留個tg丫
我地傾下計時間好快過

我拖都未拍過啦 跟隊

equilibrium

這個源自香港一直錯誤的觀念 自尊和生存並列
在一般普世觀念而言 生存行先 自尊行後
這個是公事

私事而言
察覺對方傾向性不對 例如想法差距太大 就應避嫌少耍帥 不過我覺得沒那麼多好人了
結果釀成不合乎某些人心目中結果也沒辦法 自己造成

你係唔習慣孤獨 唔好諗埋一邊了

三大仲咁多嘢講

真愛唔驅啊
不過是假是真要驗證一下
傾向性不一
衍生....

偶然之下
只是好運而已

你太忙，轉工

加油啊你，大家都好辛苦咁撐緊，你都唔好放棄

會有人明白你懂你架

睇醫生
食藥

有得醫嘅

試咗先

當局者迷，試下去第個圈子睇下

抑鬱係生理病
要食藥

利申過來人

睇你信邊派

信自然療法
快d搵個醫生睇下 佢地會幫你reference
希望你有好轉

關自然療法撚事 食藥啦 食藥就開心返

你老幾呀 派膠比我

爛路都有爛路行

有抑鬱症係腦內物質既失衡（讀書少 唔記得係咩 )
可怕在當你depressed 到一個極限 乜野都會諗唔通 諗唔透 例如:我明明乜9都好好 點解我總係唔開心呢？
你唔喜歡social 亦怕人過份既關心 depressed 到極限你覺得好辛苦好想jump
你依家打岀黎 諗住作最後一個宣洩 宣完就算喇 反正你已經辛苦到接受唔到喇 其他因為你依家鬼掩眼企左係懸崖邊 d負能量包圍住你 導致你認為跳落去可以得到釋放

其實唔係架！其實唔係架！其實唔係架！

你行後幾步呀！睇下個天幾藍！一眾巴絲幾支持你！
信我 你太耐未好好休息了！ worklife imbalance and otttttttt搞到你個腦實晒
你會諗:屌唔通讀到會計師個牌都有 又入到big4 依家先quit咩 d人又唔知點睇我

傻瓜！你自己先係最重要呀！愛錫自己！先resign 後搵精神科 先訓一餐好覺先！

父母個到 無錯父母係愛你 但因為佢地本身可能因為工作繁忙 導到細個陪你既時間都好少 溝通既機會亦都好少
唔緊要！慢慢黎 來日方長 慢慢再改翻你地既關係 俾d時間！

重要既説話要講三次:
先尋求專業治療 訓好覺先！
先尋求專業治療 訓好覺先！
先尋求專業治療 訓好覺先！

負擔到:即刻urgent搵精神科
負擔唔到:去急症室

或者搵心理做認知行為治療！

如果真係確定咗要跳樓自殺
唔介意麻煩講下幾時邊度邊棟樓跳
我真係想睇下生命由高處跌落嚟變成一pat野係點
不過唔好紮親我

R.I.P咗先

睇到你嘅文字
想像到你嘅過去係幾咁痛苦
連登嘅支持可能好虛幻好唔實在
但我相信會有巴打願意出嚟聽你傾訴

屌 人命黎 你實驗品？自己睇片睇飽佢

完全唔覺得有咩咁慘